<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NLP | cpcex_lab</title>
    <link>https://cpcex-lab.netlify.app/tag/nlp/</link>
      <atom:link href="https://cpcex-lab.netlify.app/tag/nlp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>NLP</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://cpcex-lab.netlify.app/media/icon_hu751657b3f06192e22fd796cc78da6b53_65254_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>NLP</title>
      <link>https://cpcex-lab.netlify.app/tag/nlp/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Retórica Parlamentar</title>
      <link>https://cpcex-lab.netlify.app/project/retorica-parlamentar/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cpcex-lab.netlify.app/project/retorica-parlamentar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Visualização da ênfase temática dos deputados brasileiros em seus discursos. Estimamos os 70 principais temas dos mais de 14 mil discursos proferidos por deputados no Pequeno Expediente entre janeiro e outubro de 2013. Para cada tema, destacamos os deputados que mais os enfatizam.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>txt4cs</title>
      <link>https://cpcex-lab.netlify.app/project/txt4cs/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://cpcex-lab.netlify.app/project/txt4cs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O principal objetivo do livro é ser um tutorial prático de uso e aplicação de técnicas e métodos de análise automatizada de conteúdo na língua portuguesa através da linguagem &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da produção de material para o curso Text as Data: análise automatizada de conteúdo ministrado no MQ-UFMG em 2019 por Davi Moreira e no artigo que publicado em coautoria com Maurício Izumi (Izumi and Moreira 2018), esse livro tem como propósito difundir nas ciências sociais e humanidades técnicas e métodos de análise automatizada de conteúdo usando a linguagem &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;O livro é organizado por Davi Moreira, com sua autoria e também de Mônica Rocabado.&lt;/em&gt;
Agradecimentos especiais aos organizadores do MQ-UFMG 2019, Manoel Galdino, Rafael Magalhães, Lincon Ribeiro e Umberto Mignozzetti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro é escrito com o uso do pacote bookdown (Xie 2019), através do R Markdown e knitr (Xie 2015).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
